**張兆輝**（**Eddie
Cheung**，），籍貫[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")[南海](../Page/南海.md "wikilink")，[香港著名](../Page/香港.md "wikilink")[電影及](../Page/電影.md "wikilink")[電視男藝員](../Page/電視.md "wikilink")，[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[部頭合約及](../Page/部頭合約.md "wikilink")[邵氏兄弟男藝員](../Page/邵氏兄弟.md "wikilink")。\[1\]

## 背景

張兆輝生於清貧家庭，家有四兄弟姊妹。小時候居於[沙田](../Page/沙田.md "wikilink")[美林邨附近的](../Page/美林邨.md "wikilink")[木屋區](../Page/木屋區.md "wikilink")。他曾就讀[沙田公立學校和](../Page/沙田公立學校.md "wikilink")[模範英文中學](../Page/模範英文中學.md "wikilink")（與[劉青雲為同班同學](../Page/劉青雲.md "wikilink")，同屆同學還有[葉童與](../Page/葉童.md "wikilink")[邱萬城](../Page/邱萬城.md "wikilink")）。在學時讀書成績一般，小四之後因為愛上足球運動而無心向學。中五畢業前，其英文科老師建議他報考[無綫電視藝員訓練班](../Page/無綫電視藝員訓練班.md "wikilink")，目的在於增廣見聞。他之後成功投考第11期無綫電視藝員訓練班（1982年）\[2\]，同期出道者還有[梁朝偉](../Page/梁朝偉.md "wikilink")、[周星馳](../Page/周星馳.md "wikilink")、[吳鎮宇](../Page/吳鎮宇.md "wikilink")、[李子雄等等](../Page/李子雄.md "wikilink")。出道初期他都是在無綫連續劇裡擔任跑龍套的小角色，後來被安排在[處境喜劇](../Page/處境喜劇.md "wikilink")《[香港八五](../Page/香港八五.md "wikilink")》飾演「順嫂」次子張鏘，一直到1986年才在《[神勇CID](../Page/神勇CID.md "wikilink")》,《[黃金十年](../Page/黃金十年.md "wikilink")》一劇中擔任第一男主角。自此張兆輝不斷參演一些一綫角色，並在電影中客串。於2002年拍攝完《[雲海玉弓緣](../Page/雲海玉弓緣_\(無綫電視劇集\).md "wikilink")》之後離開無綫。其後於2011年獲無綫邀請回巢拍攝《[結·分@謊情式](../Page/結·分@謊情式.md "wikilink")》。

張兆輝的[電影作品多是在](../Page/電影.md "wikilink")2000年後才較多，比較有名的是[杜琪峰執導的](../Page/杜琪峰.md "wikilink")《[大隻佬](../Page/大隻佬_\(電影\).md "wikilink")》、《[大事件](../Page/大事件.md "wikilink")》、《[黑社會](../Page/黑社會_\(電影\).md "wikilink")》、《[黑社會以和為貴](../Page/黑社會以和為貴.md "wikilink")》、《[放·逐](../Page/放·逐.md "wikilink")》等電影，而2014年的《[恐怖在線](../Page/恐怖在線_\(電影\).md "wikilink")》便令張兆輝榮獲兩個美國影展的最佳男主角殊榮，首當電影第一男主角即成為雙料影帝。

2017年加盟[邵氏兄弟參與](../Page/邵氏兄弟.md "wikilink")《[飛虎之潛行極戰](../Page/飛虎之潛行極戰.md "wikilink")》。

## 作品

### 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>片名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p><a href="../Page/香城浪子.md" title="wikilink">香城浪子</a></p></td>
<td><p>學生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/香港八二.md" title="wikilink">香港八二</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天龍八部.md" title="wikilink">天龍八部</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬水千山總是情.md" title="wikilink">萬水千山總是情</a></p></td>
<td><p>學生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/獵鷹_(電視劇).md" title="wikilink">獵鷹</a></p></td>
<td><p>學生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p><a href="../Page/奔向太陽.md" title="wikilink">奔向太陽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/豹子膽.md" title="wikilink">豹子膽</a></p></td>
<td><p>馬<br />
猴</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港八五.md" title="wikilink">香港八五</a></p></td>
<td><p>張鏘</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986年</p></td>
<td><p><a href="../Page/小島風雲.md" title="wikilink">小島風雲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神勇CID.md" title="wikilink">神勇CID</a></p></td>
<td><p>劉政輝</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃金十年.md" title="wikilink">黃金十年</a></p></td>
<td><p>田永泰</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p><a href="../Page/季節.md" title="wikilink">季節</a></p></td>
<td><p>何鎮國</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/時來運到.md" title="wikilink">時來運到</a></p></td>
<td><p>程萬里</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/錯愛.md" title="wikilink">錯愛</a></p></td>
<td><p>龔啟光</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p><a href="../Page/名門.md" title="wikilink">名門</a></p></td>
<td><p>段玉延</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/殭屍奇兵.md" title="wikilink">殭屍奇兵</a><br />
（又名：<a href="../Page/僵尸兵團.md" title="wikilink">僵尸兵團</a>）</p></td>
<td><p>劉漢良</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/贏單傳奇.md" title="wikilink">贏單傳奇</a><br />
（又名：<a href="../Page/龍俠傳奇.md" title="wikilink">龍俠傳奇</a>）</p></td>
<td><p>葉圓</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/狙擊神探.md" title="wikilink">狙擊神探</a></p></td>
<td><p>潘繼登</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/摩登小寶.md" title="wikilink">摩登小寶</a></p></td>
<td><p>韋小寶</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大茶園.md" title="wikilink">大茶園</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p><a href="../Page/邊城浪子.md" title="wikilink">邊城浪子</a></p></td>
<td><p>葉開</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龍廷爭霸.md" title="wikilink">龍廷爭霸</a><br />
（又名：<a href="../Page/土木堡風雲.md" title="wikilink">土木堡風雲</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/朱祈鈺.md" title="wikilink">朱祈鈺</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/公私三文治.md" title="wikilink">公私三文治</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萬家傳說.md" title="wikilink">萬家傳說</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p><a href="../Page/優皮幹探.md" title="wikilink">優皮幹探</a><br />
（又名：<a href="../Page/鐵探雄風.md" title="wikilink">鐵探雄風</a>）</p></td>
<td><p>余漢川</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/失職丈夫.md" title="wikilink">失職丈夫</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/笑傲在明天.md" title="wikilink">笑傲在明天</a></p></td>
<td><p>侯世傑</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/烏金血劍.md" title="wikilink">烏金血劍</a><br />
（又名：<a href="../Page/聖劍風雲.md" title="wikilink">聖劍風雲</a>）</p></td>
<td><p>朱君宇</p></td>
<td><p>第三男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/飛越官場.md" title="wikilink">飛越官場</a></p></td>
<td><p>端王</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/情義兩難.md" title="wikilink">情義兩難</a></p></td>
<td><p>高健</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/挑戰巅峰.md" title="wikilink">挑戰巅峰</a></p></td>
<td></td>
<td><p>電視電影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p><a href="../Page/男人勿近.md" title="wikilink">男人勿近</a></p></td>
<td><p>脫城龍</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/我愛玫瑰園.md" title="wikilink">我愛玫瑰園</a></p></td>
<td><p>謝迪文</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天龍奇俠.md" title="wikilink">天龍奇俠</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/末路狂奔.md" title="wikilink">末路狂奔</a></p></td>
<td><p>吳志秋</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/破繭邊緣.md" title="wikilink">破繭邊緣</a></p></td>
<td><p>李蘇弟</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梟情.md" title="wikilink">梟情</a></p></td>
<td><p>樂震</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p><a href="../Page/雌雄大老千.md" title="wikilink">雌雄大老千</a><br />
（又名：<a href="../Page/情盗雙尊.md" title="wikilink">情盗雙尊</a>）</p></td>
<td><p>柯平坦</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/武尊少林.md" title="wikilink">武尊少林</a><br />
（又名：<a href="../Page/少林風雲.md" title="wikilink">少林風雲</a>）</p></td>
<td><p>孔堤</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔刀俠情.md" title="wikilink">魔刀俠情</a></p></td>
<td><p>曲忍</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/千影神偷.md" title="wikilink">千影神偷</a></p></td>
<td></td>
<td><p>電視電影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p><a href="../Page/方世玉與乾隆皇.md" title="wikilink">方世玉與乾隆皇</a></p></td>
<td><p>乾隆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/情濃大地.md" title="wikilink">情濃大地</a></p></td>
<td><p>關天蔭</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/刑事偵緝檔案II.md" title="wikilink">刑事偵緝檔案II</a></p></td>
<td><p>王志滔</p></td>
<td><p>單元男主角<br />
檔案十：姊妹重聚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大刺客之吕四娘.md" title="wikilink">大刺客之吕四娘</a></p></td>
<td><p>雍正</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p><a href="../Page/聊齋之俠女田郎.md" title="wikilink">聊齋之俠女田郎</a></p></td>
<td><p>武承休</p></td>
<td><p>單元男主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/隋唐群英會.md" title="wikilink">隋唐群英會</a></p></td>
<td><p>李世民</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/十三密殺令.md" title="wikilink">十三密殺令</a></p></td>
<td><p>楊雲清</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天地男兒.md" title="wikilink">天地男兒</a></p></td>
<td><p>陳飛行</p></td>
<td><p>男配角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/千秋英烈傳之無名變.md" title="wikilink">千秋英烈傳之無名變</a></p></td>
<td><p>徐虎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/飛越校園.md" title="wikilink">飛越校園</a></p></td>
<td><p>劉國棟</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/滅罪先鋒.md" title="wikilink">滅罪先鋒</a></p></td>
<td><p>朱天朗</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/廉政追緝令.md" title="wikilink">廉政追緝令</a></p></td>
<td><p>廉志剛</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/圓月彎刀.md" title="wikilink">圓月彎刀</a></p></td>
<td><p>柳若松</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/闔府統請.md" title="wikilink">闔府統請</a></p></td>
<td><p>程尚禮</p></td>
<td><p>第三男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/廉政行動1998.md" title="wikilink">廉政行動1998</a></p></td>
<td><p>高展輝</p></td>
<td><p>單元男主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/雪山飛狐.md" title="wikilink">雪山飛狐</a></p></td>
<td><p>田歸農</p></td>
<td><p>第四男主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/非常保鑣.md" title="wikilink">非常保鑣</a></p></td>
<td><p>傅正傑</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/布袋和尚.md" title="wikilink">布袋和尚</a></p></td>
<td><p>唐太宗</p></td>
<td><p>男配角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/刑事偵緝檔案IV.md" title="wikilink">刑事偵緝檔案IV</a></p></td>
<td><p>洛偉基</p></td>
<td><p>單元男主角<br />
檔案九：首席<a href="../Page/調酒師.md" title="wikilink">調酒師</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/倚天屠龍記.md" title="wikilink">倚天屠龍記</a></p></td>
<td><p>楊逍</p></td>
<td><p>男配角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陀槍師姐II.md" title="wikilink">陀槍師姐II</a></p></td>
<td><p>楊光照</p></td>
<td><p>第三男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p><a href="../Page/七姊妹.md" title="wikilink">七姊妹</a></p></td>
<td><p>周震昌</p></td>
<td><p>男配角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天降橫財心驚驚.md" title="wikilink">天降橫財心驚驚</a></p></td>
<td><p>李國基</p></td>
<td><p>電視電影 第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/無頭東宮.md" title="wikilink">無頭東宮</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/趙頊.md" title="wikilink">趙　頊</a></p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雲海玉弓緣.md" title="wikilink">雲海玉弓緣</a></p></td>
<td><p>李鷹</p></td>
<td><p>男配角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/七號差館_(電視劇).md" title="wikilink">七號差館</a></p></td>
<td><p>葉家聲</p></td>
<td><p>第二男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011-2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/結·分@謊情式.md" title="wikilink">結·分@謊情式</a></p></td>
<td><p>孫家安</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/神鎗狙擊.md" title="wikilink">神鎗狙擊</a></p></td>
<td><p>高晉堅</p></td>
<td><p>兩大男主角之一</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/全職沒女.md" title="wikilink">全職沒女</a></p></td>
<td><p>莊富豪</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/使徒行者2.md" title="wikilink">使徒行者2</a></p></td>
<td><p>黎瑞權</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/性在有情.md" title="wikilink">性在有情</a></p></td>
<td><p>莫大雄/林時遠(中年)</p></td>
<td><p>第一男主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>未播映</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃金有罪.md" title="wikilink">黃金有罪</a></p></td>
<td><p>榮木桐</p></td>
<td><p>兩大男主角之一</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇（其他）

|        |                                                                                                                       |              |                                                                                   |
| ------ | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------ | --------------------------------------------------------------------------------- |
| **年份** | **片名**                                                                                                                | **角色**       | **備註**                                                                            |
| 2004年  | [金甲蟲探偵學院](../Page/金甲蟲探偵學院.md "wikilink")（[女生宿舍探偵學院之](../Page/女生宿舍探偵學院.md "wikilink")[密室咒](../Page/密室咒.md "wikilink")） | 杜雷（杜比的父親）    | [now.com.hk與](../Page/now.com.hk.md "wikilink")[大國文化](../Page/大國文化.md "wikilink") |
| 2018年  | [飛虎之潛行極戰](../Page/飛虎之潛行極戰.md "wikilink")                                                                              | 雷焯鋒（雷Sir、雷神） | [邵氏兄弟](../Page/邵氏兄弟.md "wikilink")                                                |
|        |                                                                                                                       |              |                                                                                   |

### 電視劇（中國大陸）

|                                                |                                      |        |        |
| ---------------------------------------------- | ------------------------------------ | ------ | ------ |
| **年份**                                         | **片名**                               | **角色** | **備註** |
| 2014年                                          | [湄公河大案](../Page/湄公河大案.md "wikilink") | 莫雄     |        |
| 2015年                                          | [向幸福出发](../Page/向幸福出发.md "wikilink") | 韓父     | 客串     |
| [“北上廣”不相信眼淚](../Page/“北上廣”不相信眼淚.md "wikilink") | \-{于}-德偉                             |        |        |
| 2017年                                          | [雞毛飛上天](../Page/雞毛飛上天.md "wikilink") | 阮文雄    |        |
| [擇天記](../Page/擇天記_\(電視劇\).md "wikilink")       | 教宗                                   |        |        |
| 2018年                                          | [陪读妈妈](../Page/陪读妈妈.md "wikilink")   | 杰瑞     |        |
| 拍攝中                                            | [南歌](../Page/南歌.md "wikilink")       |        |        |
|                                                |                                      |        |        |

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p><a href="../Page/少女心.md" title="wikilink">少女心</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p><a href="../Page/咖喱辣椒.md" title="wikilink">咖喱辣椒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/致命的誘惑.md" title="wikilink">致命的誘惑</a></p></td>
<td><p>黃世天</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤腳小子.md" title="wikilink">赤腳小子</a><br />
（又名：<a href="../Page/江湖傳說.md" title="wikilink">江湖傳說</a>）</p></td>
<td><p>袁天佑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲英雄.md" title="wikilink">亞洲英雄</a></p></td>
<td><p>陳慶維</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大隻佬_(電影).md" title="wikilink">大隻佬</a></p></td>
<td><p>鍾SIR</p></td>
<td><p>【獲提名<a href="../Page/2004年香港電影金像獎.md" title="wikilink">2004年香港電影金像獎最佳男配角</a>】</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柔道龍虎榜.md" title="wikilink">柔道龍虎榜</a></p></td>
<td><p>大蠻哥</p></td>
<td><p>【獲提名2004年臺灣<a href="../Page/金馬獎.md" title="wikilink">金馬獎最佳男配角</a>】【獲提名2004年<a href="../Page/香港電影金紫荊獎.md" title="wikilink">香港電影金紫荊獎最佳男配角</a>】<br />
【獲2005年第五屆<a href="../Page/華語電影傳媒大獎.md" title="wikilink">華語電影傳媒大獎最佳男配角獎</a>】</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷幻密碼.md" title="wikilink">迷幻密碼</a></p></td>
<td><p>杜比之父</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大事件.md" title="wikilink">大事件</a></p></td>
<td><p>Eric（總警司）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/非常青春期.md" title="wikilink">非常青春期</a></p></td>
<td><p>郭主任</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兇宅.md" title="wikilink">兇宅</a></p></td>
<td><p>阿偉</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黑社會.md" title="wikilink">黑社會</a></p></td>
<td><p>師爺蘇</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑社會以和為貴.md" title="wikilink">黑社會以和為貴</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/放·逐.md" title="wikilink">放·逐</a></p></td>
<td><p>謝夫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天生一对.md" title="wikilink">天生一对</a></p></td>
<td></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/春田花花同學會.md" title="wikilink">春田花花同學會</a></p></td>
<td><p>Financial Controller</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/提防老千.md" title="wikilink">提防老千</a>（又名：<a href="../Page/罪有應得.md" title="wikilink">罪有應得</a>）</p></td>
<td><p>龍王</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/狗咬狗.md" title="wikilink">狗咬狗</a></p></td>
<td><p>琛哥</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑拳.md" title="wikilink">黑拳</a><br />
（又名：<a href="../Page/生死拳.md" title="wikilink">生死拳</a>）</p></td>
<td><p>豪強</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/衣櫃驚魂.md" title="wikilink">衣櫃驚魂</a><br />
（又名：<a href="../Page/異冢.md" title="wikilink">異冢</a>）</p></td>
<td><p>岳峰</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/七擒七縱七色狼.md" title="wikilink">七擒七縱七色狼</a></p></td>
<td><p>東尼仔</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/綁架.md" title="wikilink">綁架</a></p></td>
<td><p>何智</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/跟蹤.md" title="wikilink">跟蹤</a></p></td>
<td><p>陳柱林</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神探.md" title="wikilink">神探</a></p></td>
<td><p>兇殘</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兄弟_(2007年電影).md" title="wikilink">兄弟</a></p></td>
<td><p>生果檔主</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/頭七.md" title="wikilink">頭七</a></p></td>
<td><p>陳強</p></td>
<td><p>|</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奪帥.md" title="wikilink">奪帥</a></p></td>
<td><p>阿發</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/保持通話.md" title="wikilink">保持通話</a></p></td>
<td><p>碰運張/張督察</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/高興.md" title="wikilink">高興</a></p></td>
<td><p>韋達</p></td>
<td><p>客串</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戰。無雙.md" title="wikilink">戰。無雙</a></p></td>
<td><p>賀坤</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/短暫的生命.md" title="wikilink">短暫的生命</a></p></td>
<td><p>羅導演</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/殺人犯_(電影).md" title="wikilink">殺人犯</a>（又名<strong>罪與罰</strong>）</p></td>
<td><p>鬼Sir</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/復仇.md" title="wikilink">復仇</a></p></td>
<td><p>土狼 Wolf</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/撲克王.md" title="wikilink">撲克王</a></p></td>
<td><p>爛腳飛</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/滅門.md" title="wikilink">滅門</a></p></td>
<td><p>Andy<br />
駱祥安</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/得閒炒飯.md" title="wikilink">得閒炒飯</a></p></td>
<td><p>羅伯特</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大耳窿_(電影).md" title="wikilink">大耳窿</a></p></td>
<td><p>黑狗</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/異度公寓.md" title="wikilink">異度公寓</a></p></td>
<td><p>王天成</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李小龍_(2010年電影).md" title="wikilink">李小龍</a></p></td>
<td><p>曹達華</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/B+偵探.md" title="wikilink">B+偵探</a></p></td>
<td><p>梁偉業</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奪命金.md" title="wikilink">奪命金</a></p></td>
<td><p>拜山華</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/毒戰.md" title="wikilink">毒戰</a></p></td>
<td><p>口水蘇</p></td>
<td><p>客串</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/逃出生天3D.md" title="wikilink">逃出生天3D</a></p></td>
<td><p>阿信</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/四大名捕II.md" title="wikilink">四大名捕II</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/恐怖在線_(電影).md" title="wikilink">恐怖在線</a></p></td>
<td><p>古爺(2014年聖地牙哥獨立電影節 最佳男主角)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/通靈之六世古宅.md" title="wikilink">通靈之六世古宅</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/华丽上班族_(电影).md" title="wikilink">華麗上班族</a></p></td>
<td><p>孫強</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/三人行.md" title="wikilink">三人行</a></p></td>
<td><p>霍顯輝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/明月幾時有.md" title="wikilink">明月幾時有</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>掃黃(網絡電影)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泡菜愛上小龍蝦.md" title="wikilink">泡菜愛上小龍蝦</a></p></td>
<td><p>唐金</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黑白迷宮.md" title="wikilink">黑白迷宮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巨額來電.md" title="wikilink">巨額來電</a></p></td>
<td><p>谭警官</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演出

  - [笑中帶淚](../Page/笑中帶淚.md "wikilink")
  - [夢殺](../Page/夢殺.md "wikilink")（單元劇）
  - 2012年: 中國大陸 [深宮諜影](../Page/深宮諜影.md "wikilink") 飾 烈親王塔爾

### 節目主持

  - 1992年：《寰宇風情》（[阿曼特輯](../Page/阿曼.md "wikilink")）
  - 1997年：《永安旅遊話你知：點解[南非咁好玩](../Page/南非.md "wikilink")》
  - 1997年：《永安旅遊話你知：點解[日本咁好玩](../Page/日本.md "wikilink")》
  - 2000年：《永安旅遊話你知：點解[廣西咁好玩](../Page/廣西.md "wikilink")》
  - 2001年：《康泰最緊要好玩 武夷山旅遊新一派》
  - 2002年：《永安旅遊話你知：點解[地中海](../Page/地中海.md "wikilink")、[杜拜咁好玩](../Page/杜拜.md "wikilink")》

## 無線月曆

  - 2014年11月 -
    [蔡少芬](../Page/蔡少芬.md "wikilink")、[苗僑偉](../Page/苗僑偉.md "wikilink")、[汪明荃](../Page/汪明荃.md "wikilink")、[邵美琪](../Page/邵美琪.md "wikilink")、[吳啟華](../Page/吳啟華.md "wikilink")、[田蕊妮](../Page/田蕊妮.md "wikilink")

## 獎項

  - 2005年 第五屆[華語電影傳媒大獎](../Page/華語電影傳媒大獎.md "wikilink") 最佳男配角
    《[柔道龍虎榜](../Page/柔道龍虎榜.md "wikilink")》
  - 2014年 聖地牙哥獨立電影節 最佳男主角 《[恐怖在線](../Page/恐怖在線_\(電影\).md "wikilink")》
  - Accolade Global Film Competition 最佳男主角 《恐怖在線》
  - 2016年 第19屆[華鼎獎中國百強電視劇滿意度調查發佈盛典](../Page/華鼎獎.md "wikilink") －
    全國觀眾最喜愛的影視明星

## 注釋

## 參考

## 外部連結

  -
  -
  - [張兆輝 TVB廣播](http://artiste.tvb.com/main/artistedetail/eddiecheung)

[Category:無綫電視男藝員](../Category/無綫電視男藝員.md "wikilink")
[Category:無綫電視藝員訓練班](../Category/無綫電視藝員訓練班.md "wikilink")
[Category:香港電視演員](../Category/香港電視演員.md "wikilink")
[Category:香港電影男演員](../Category/香港電影男演員.md "wikilink")
[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")
[Siu](../Category/張姓.md "wikilink")
[Category:香港南海人](../Category/香港南海人.md "wikilink")
[Category:华语电影传媒大奖最佳男配角得主](../Category/华语电影传媒大奖最佳男配角得主.md "wikilink")
[Category:沙田公立學校校友](../Category/沙田公立學校校友.md "wikilink")
[Category:模範英文中學校友](../Category/模範英文中學校友.md "wikilink")

1.
2.